的士司機毆清路障行家獲減刑3個月 官接納上訴人不知對方有舊患

去年11月大三罷期間，有示威者在屯門鄉事會一帶堵路。中年的士司機駛經現場時，看見有同行清理路障，出言阻止不果，揮拳打向同行頭部，對方以手擋格，導致手腕舊患骨折。涉案司機被裁定傷人罪成，判囚一年，早前向高等法院提出上訴，獲減刑至9個月。法官黃崇厚今頒佈書面理由解釋，認為上訴人犯案時不知道事主有舊患，也非存心針對舊患施襲，評估上訴人出拳力度時也要避免過份推斷，故認為刑期有下調空間。

原審署理主任裁判官張潔宜判上訴人監禁一年，並拒絕讓他保釋等候上訴。上訴人上周就定罪及刑期提出上訴，黃官駁回定罪上訴，但裁定刑期上訴得直，減刑3個月。

如果掉轉就變打鬥
社會服務令